中醫撚解唔解釋到癌症?

又正氣不足，邪氣入體？
有冇中醫撚可以唔靠西醫，只靠食藥針灸醫好癌？

中醫無癌症
胃癌咪胃虛，咁咪補，補唔得咪要以毒攻毒

ok

［最後幾個鐘］要出絕招喇 德國聯署機！全中文版！

！最後今日！

德國聯署
仲差2萬幾人！
(⌐■-■)(⌐■-■)(⌐■-■)

幫推！ 置頂pls

中醫醫唔到=絕症

神仙難救

岩呀,根本無撚用,洗左成千蚊都唔好

樓主覺得 中醫 同 耶教信仰 邊樣荒謬D

樓主荒謬d

一黎就出大絕癌症，點玩啊
叫中醫醫得惦發燒先啦

又中醫撚...

中醫醫到癌，有人食緊 ，病情好轉左

建議你回避一下
一陣樓豬發癲咬柒你

信天主教嘅林鄭
仲話天堂留咗位畀佢
利申：返基督教會嘅天主教徒

中醫有咩係醫唔到？ 手術之外？

中醫叫呢D做
無名腫毒

我聽過朋友嘅親戚斷咗隻手，想去揾西醫駁返喎， 佢都傻傻地嘅去中醫執兩劑藥，成隻手生返出嚟啦， 藥到病除

又有人撚中醫 支持
想脫中入歐美 一定要放棄想鉗制思想既所謂傳統文化/知識

迷信中醫已經害死好多年青人醫暗瘡既階段

中醫絕對唔係迷信

冇睇西醫？

中草藥有藥用成份係真

中醫角度係透過醫好你個人本質
身體就有自癒能力令身體健康

中醫比較係prevenger
西醫係avenger

中醫成日強調調理身體其實即係增強返身體本身免疫力
令所有病自然好返
不過人人體質唔同根本好難用同一套野黎解釋治療
利申9up

吳越峰都解釋唔到點解佢脫髮

濕，塞，虛

信中醫係荒謬好撚多

中醫有好多理論可驗證為錯
但宗教理論仲未能驗證

宗教就係等如我話宇宙存在“獨角獸”，你未搵晒全宇宙你都不能話我錯，只可以話係地球存在機會好細。

而中醫或者巫醫嘅理論係因為存在結果，所以可以驗證，即係我講食楓樹樹葉可以預防感冒，可以做醫學實證，有統計，有隨機臨床對照，一大堆嘢證明係錯。

真心 小部分“病”得中醫先醫到
例如大汗 易嚇親 果啲得中藥幫到
西醫會同你講無事

咁當然啦 科學年代 你有大病都係即刻係醫院啊

開放性骨折去中醫鋪佢會點醫

檢查完叫佢睇西醫

關羽下棋刮骨療傷

執幾劑藥材， 四碗水煲埋一碗水

樓主越講得多越顯得你識得少

認真中醫點幫
唔好又答我係咩氣虛、陰血不足、肝鬱血虛等等鳩UP

發燒靠訓覺

西醫 洗幾十萬醫撚死左😂

邊位

對d慢性病，仲有復康，中醫真係無得彈！
淨係講癌症的話，癌症打完化療好傷身，都係靠中醫舒緩d副作用。

中醫唔係無用，只係慢少少，温和d，同時對身體都係易d接受

中西醫合璧，對病人係一個好好嘅選擇！

之前無汗出 一熱同做運動就會焗到塊面紅曬
都係靠中醫調理
但食左幾個月就開始失眠 加上又貴 所以停左
依家又去返以前咁 郁一郁就面紅 出勁少汗

所有威脅生命嘅急症 ＞ 西醫
治療性 ＞急救，氣喉，心外壓，靜脈注射＞西醫
預防性 > 大腸癌子宮頸癌篩選測試，疫苗，流行病學，細菌理論，病害三角，預防性抗生素＞西醫
絕大部份西醫外科 ＞創傷性手術，麻醉無菌，熟悉人體結構 ＞西醫
（斷手斷腳，氣胸積水，腎石膽石，燒傷外傷，膿腫水囊，息肉腫瘤）
絕大部份西醫內科＞化療，放射，免疫，標靶治療，處方藥物，熟悉人體運作＞西醫
（血栓中風，癌症癲癇，肝炎肺炎，甲亢甲減，心律不正，流感感染，器官衰竭）

西醫畢業具備基本內外全科知識及人體理解，而因授醫涵蓋極廣，術業再有專攻

外科又細分為心肺，大腸，腸胃，肝臟，腦，泌尿，口腔，小兒，矯型外科

內科又細分心臟，胸肺，腸胃，腦，腎科，內分泌，血科，癌病，同皮膚科

仲有家庭醫學，骨科，兒科，婦科科，精神科，病理科，眼科，耳鼻喉科，麻醉科，社會醫學

西醫架構龐大有系統地分門別類，除專科及普通科醫生外，仲有精神科糖尿科傷口護理嘅護士，物理、放射、職業、視光治療師，藥劑師，背後仲有醫藥科學，醫療社工等作研發研究同支援，獨成一家

係都岸撚柒尻

中醫既藥性似係調理個身體,你自己斷到尾就得
斷唔到就同西醫既治標一樣
的確除濕個類係有一手,但更深入既野就無撚用

根本大部分病都冇撚用
不過你要搵有用既病都會搵到既
A broken clock is right twice a day

點識得少？
想講內經定傷寒
定其他少人識既書

好概要咁講，有癌細胞係因為身體細胞基因突變，分裂時出現問題，令細胞會無節制地無限分裂，而身體本應係有殺手細胞去殺癌細胞，但佢哋又無去殺或者發現唔到，甚至被癌細胞騙過，你問我中醫點醫到，我都唔知，但西醫一樣係無乎，只係希望可以殺晒同控制分裂，但係解決唔到本來個問題，暫時係無人解決到。

殺手細胞就係免疫系統，其實人體原本設定嘅免疫功能係好強大，但隨住人體吸收太多廢物加上壓力、休息不足等等原因，都令免疫系統崩壞，從而令都市人成日病。

有研究話過殺手細胞可以靠笑去激活，亦有案例係有癌症但無醫過，諗住臨死前去環遊世界，點知旅行完就好返晒。

如果中醫係幫你調理身體，去令你身體設定去返正常，其實都唔一定係唔work，只係當發現有癌細胞時通常都好遲，只有靠西醫食藥化療去制止佢哋再發展，根本無時間去試漫長的中藥針灸。

利伸：未試過生癌，只係咁就分析。
家父同阿爺都係cancer走咗，兩個都係中西醫都有試，發現時好後期，中藥無用，鏢靶藥就一開始個時可以幫到手，無咁痛苦，但都係治標不治本。但阿爺無咁好彩，只可以化療，生不如死咁(如果我有癌要化療, 真係寧願死快啲算了)

補充多一樣，就係人體經常都有製造呢啲癌細胞，我同你可能而加身體都有一百幾千隻，但癌細胞都有分良性同惡性，而正常情況下，會被殺手細胞發現並殺死。

所以都有人研究緊，到底係咩原因令呢啲殺手唔殺癌，或者研究點激活佢哋去殺癌細胞。

人嘅身體真係好奇妙

幫推

應該話中醫係醫到身體自身可以醫到嘅病，調節返身體內部嘅功能，強化機能去醫啲病;
西醫係著重睇得到嘅野，有細菌就打細菌(但其實西醫而家都會主張唔用抗生素呢啲惡性循環嘅療法)，西醫醫病係見效，亦都醫到好多病，不過中醫都有佢嘅用處，好多都係西醫做唔到嘅效果

唔識就係唔識，你點扮都係唔會似係識

_癌咪_虛，咁咪補，補唔得咪要以毒攻毒

我細個哮喘好嚴重，係睇中醫斷尾

檢查完收埋診金之後叫佢睇西醫

佢太廢 無人識

認真
我曾經有個親戚
乳癌三期定四期 睇西醫醫唔到 睇中醫控制到病情越黎越好轉
不過因為其他原因導致心情惡劣最後醫唔到

西醫咪又係收埋診金同你寫封推介信叫你睇專科

樓主嗰啲對中醫嘅認識係...

古人通常未到有cancer個年紀已經死撚咗，所以中醫解釋唔到癌症都好正常

佢衰咩呀

腎虧搞到脫髮
賤格
成個龜頭bob 咁人見人憎

哮喘根本好多時大大下唔撚睇醫生都會斷尾

其實有用既唔係中草藥 有用既係中草藥入面既化學物質
你地覺得飲中藥啲野天然啲既概念
同覺得飲水好健康飲一氧化二氫係同一個邏輯
而事實上西藥係提純產物
中藥除左有效物質 你仲食左好多古靈精怪野入去

中醫會唔會騙到德國人

如果係因為其他原因導致心情惡劣最後醫唔到
點解病情得到控制既原因唔係心情唔惡劣
而係睇左中醫

想知道中醫點樣醫 痛風嗰啲

中醫j會入嚟同你講 幾百年前西方醫學咪又係斷鳩估

問題係人哋幾百年前斷鳩估 幾百年之後已經係唔同咗

但係中醫由始至終斷鳩估

斷鳩估冇痛苦

三碗水煲到七碗水 倒咗佢
跟住落街睇西醫

白癡仔唔識唔好9up

Google 岩 please, 中醫古文記載都係用個岩字，特別乳岩乳癖呢啲。

我哋斷症係跟病人，癌症主要因為: 濕、毒、瘀，加上年紀愈大，身體愈虛先會發生。

想知道中醫點樣醫梅毒肺結核嗰啲
或者係急性闌尾炎

我既理解係中醫會因應病人身體情況幫病人平衡返身體，但過程係要病人吸收d藥(其實係食材), 身體平衡返，自然無病無痛。

不過當然，中醫既病理學基本上係0, 叻人去晒讀西醫/law, 讀得中醫一定唔係最top, 叫佢地用西醫既病理學去研究中醫係晒9氣…

營養學醫癌 》西醫電療化療手術
前題係個人行得食得

利申 個人親身經歷

發燒次次睇中醫

退完燒唔會咳

笑左

西醫都唔一定係有細菌打細菌…真係睇下佢地d藥既說明同病理研究，會發現好多時其實西醫係無諗過點醫好個病人

eg. 病人感冒，西醫好多時都唔係諗要打感冒菌，佢地其實都係等病人自己身體搞返掂，而食既藥其實係為左停止感冒既病徵即係病人咳，其實好多時係鼻水倒流去喉嚨引起(無記錯係有6種原因), 咁家庭醫生就開隻藥俾病人，可以停止鼻水倒流，於既病人就唔再咳(當然隻藥可以醫到幾種原因), 但隻藥可能有副作用，就係會眼訓

所以好多時d廢老睇唔好，話咩醫生唔夾人，隻藥唔夾，藥唔夠力等等既野都係佢地因為唔識而9up事實上好可能係個醫生斷錯症，無俾岩藥病人。

認真問 易嚇親有得醫？
我想醫好耐

我成日串9我老母，佢成日信埋d偏方，話5青汁好得…屌，平時你幾可會1餐食5種唔同類既蔬菜呀，根本就係平時唔夠營養搞到個人唔健康，飲5青就1次食幾種唔同野落肚，實健康過平時就咁食腸粉魚蛋當1餐

我勁易臉紅
次次打完邊爐塊面會勁紅
認真想知點醫？去到同中醫講咩？就

傳統話食珍珠末定驚，但其實得唔得，我建議你上網睇下有無人真係做過嚴緊既醫學研究先…

老老豆豆 我都覺中醫係一部分病發揮唔到功用
但我呀爺以前有肺癌有個瘤 西醫唔建議做手術/化療？
後尾係大陸睇d唔知乜神醫食中醫一段時間個瘤細左一半以上 之後去醫院 醫生問返佢點做到

一直都覺得中醫係用黎調理好身體

珍珠末好似係美顏...

都話樓主係唔撚識中醫

崇洋撚又會話中醫斷錯症嘅機會遠遠高於西醫
根本就係要睇個醫生嘅經驗，中西醫都係

bb仔定驚一定有珍珠末份

我記得話係脾胃差 血虛 （好似係咁叫）所以無汗出
個人散唔到熱就會臉紅 好容易中暑
我係絲 連m都唔準
以前我會整啲紅棗水 食余仁生嗰啲藥 但原來我虛不受補 浪費曬
唔知你係咪啦

我相信中醫係用黎調理身體，無話真係無用既
但當然急症就梗係去搵西醫

香港中醫搞現代既認證制度都係近廿年左右既事，何況現行制度點去定義一個中醫掂唔掂，係完全無制度既

西醫俾得起錢既話，可以去揾d大學教授/專科權威，但中醫完全無呢d野，可以係庸醫扮高人

個感冒例子開頭唔多啱，感冒成因唔係因為細菌，而係病毒，病毒係冇有效嘅藥物去打佢，只可以靠人嘅免疫系統去自己砌低佢，所以醫生只可以比啲醫感冒表徵嘅藥你，等你身體打緊痛毒果時你個人冇咁辛苦。

貝殼粉定驚係乜嘢原理?

中醫係冇癌症呢個概念

多謝指正

但好多藥既概念都係咁，我地傳統以為係醫緊一個病，但原來從來都唔係咁

講真 珍珠成份咪又係碳酸鈣嗰啲
如果將佢打成粉可以定驚 點解唔食牆灰?
或者就咁食鈣片

老老實實 你大病都唔會去睇中醫啦
濕疹睇咗無數次西醫 洗左好多錢都完全冇好過
睇過間中醫1次即刻唔痕 收晒水
過幾日好返晒

中醫檢查唔到有冇癌症
話比佢聽有都唔會醫到

識中醫自己患癌先睇西醫後用中醫醫自己
再冇然後了

真
利申氣功大師，可以遙距醫癌

想法同你一樣

所以我相信中醫對某啲疾病係effective
但西醫係efficient

我覺得中醫似係強身健體多啲

冇事都走去食中藥 隨時食到洗腎

點幫我就唔知
但好撚多是鳩但出啲藥比你就算
個個醫法都唔同真係好難搞

就算我係大學診所兩個教授級都完全唔同
唯有自己試

冇錯，西醫其實同中醫係啲常見小病嘅處理方法都係差唔多，感冒中醫同西醫都係比醫表徵嘅藥你，係西醫比較快見效同埋藥力&副作用比較強，中醫就要係感冒初期開始食就比較易見效，副作用就幾乎冇，所以先有人話中藥係比較溫和。
但係一啲麻煩嘅病就一定要西醫，由其果啲細菌引起嘅病，抗生素食晒成個療程就一定會好。

問得好！！呢樣就係點解我話中醫無病理學既原因。

中醫既建立，其實真係靠幾千年前d人用神農嘗百草既方式，慢慢試出黎，試到咁上下，個社會開始有陰陽五行既哲學，d人就將2樣野撈埋做瀨尿牛丸…

套用西方既講法，中醫係用歸納法慢慢建立，但當中係無系統既數據分析，更唔好講現代醫學既化驗

反觀西醫，講過大學就明，係真係試人對藥既反應，得到數據會知1000個食完呢隻鼻水藥既病人有980個會無鼻水。

而所謂既既病理學就係揾返d人體對藥既反應同原因出黎，呢樣野係中醫無既。

回應返珍珠末既問題，我先假設左係真係醫到先，中醫只係試左bb仔食完會定到驚，但無諗過原因(史上大把9up當真既例子，如食丹藥臉紅以為好，其實係中鉛毒)。

西醫既做法係研究下珍珠末有咩成份會定到驚，然後直接提練果樣野出黎做藥賣。

比多個例子，早排睇恐怖醫學睇返黎既。話食牛油果可醫關節痛，西醫於是就係d牛油果提鍊d成份出黎做藥賣。但如果係中醫，佢可能會攞d牛油果曬撚乾完再加埋其他野俾人煲藥飲，但其實佢可以係完全唔知點解牛油果可令關節軟骨再生，佢只係見d人食得多就無痛，就俾病人食。

講到自己好似識好多咁
交流下囉
講兩句就知你真章

因為我google珍珠末同埋蠔殼 兩樣成份近乎一樣嘅嘢

兩樣嘢醫嘅都係唔同..

以形補形呀，食返幾隻豬手就搞掂

都唔係架…我試過咳，食2個療程抗生素都唔好，之後遇到個中醫，食完佢杯藥，第2日即時無再咳，從此我當左佢係我御醫

我諗真係要詳細驗同做測試先知…燕窩咁，中醫一向知有用，但原來西醫驗到有d物質係佢獨有，可以提高免役力…

完全同意

But a delayed clock right zero time a day

以下自身經歷純屬分享
如有雷同，實屬不幸

好多年前有次大脾同肚位好痕，痕到有水泡又爛哂，
信老母講睇過好多中醫，瘛概10個，
個個都話係濕疹，有啲都出名既，
中藥，龜板，生地熟地，
杰到好似芝麻糊既中藥都食過，
針救，用個竹桶焗煙，乜都試過，
都係醫唔好，一日比一日嚴重！
持續兩年生不如死既生活，
變哂紅色啡色一撻撻，仲要爛皮好恐怖

有次傷風，去屋村啲$160蚊診所睇，
個醫生睇到我爛肚，問我咩事，我俾埋佢睇，
佢一睇就話係「真菌感染」
開埋抗生素同藥膏俾大我

一星期完全唔痕，好返哂，
啲印慢慢散緊，間中太熱會痕返，
但搽2-3次樂膚舒就會冇事

自此之後成家人就再睇中醫

就冇再睇中醫先岩

捉到貓就好貓
而家明顯中醫就係廢
現實好多病西醫醫到中醫醫唔到

相反諗唔到咩病一定要睇中醫

咁好大可能個西醫斷錯症，正常細菌引起嘅病食抗生素一定有效，你冇效姐係個病唔係細菌引起，個西醫亂開藥比你食，而中藥我認為冇一種藥可以一日殺死晒啲細菌。

之前爆瘡睇中醫好返

因為之前睇西醫唔work囉

熱氣

條西醫斷錯症就一定架喇，我就係貪佢會亂開藥先睇佢，可以呃多d藥係手

果個中醫我都成日R佢吹水想學下野，佢都係話見我身體有咩唔正常，就補返咁，同佢吹水就明，佢係個人醒，分析力好好，所以可以跟據脈像同理論推算到我身體咩事咁，從而俾建議我。

好多中醫都落西藥
仲要禁嘅

咁係因為你用返西方嘅科學嚟到做驗證
如果你用返佢嗰套理論其實佢都可能解釋到
時刻保持獨立思考啊巴打

覺得中醫哩，幾百年都冇撚住步過。
人地西醫你睇對唔同病有唔同研究，搵病原、搵新藥。
屌你中醫仲係咁。

咁係咪個人唔虛，食幾多輻射、重金屬都冇事。

中醫理論上係一門經驗學
所謂既陰陽五行臟腑血氣
係中醫係冇細胞學、生物學等等基礎既時候
通過長年觀察
用大量的實例經驗所建立的一個‘’假想模型‘’
話明‘’假想‘’出黎又點去用科學驗證呢
要驗證人有冇脈絡穴位就要開刀
但脈絡穴位係要健康既時候先運作到
一開刀個經脈就停左運作
唔開刀就驗證唔到
成個薛丁格貓咁
頂多屬哲學

講幾句聽下
定潛左去邊

中醫治療癌症係以成個身體去醫，都係以疏散毒素為 主。

精神病

基本上係咁。

西醫係比藥廠牽住走
有冇得醫，點樣醫，幾錢醫
全部藥廠話事
家庭醫生角色係制度下負責賣藥同sell疫苗

精神病是不是有藥可以止情緒低落？

現代計，你切左粒癌腫瘤，之後就開始轉中醫調理先可以防止復發。

有可能太多癌細胞，殺唔曬。

西藥好多係合成化學鏈，同中草藥係天然合成出黎好唔同。（日本漢方就係玩呢樣，南韓就人蔘。）

中西醫都成日叫均衡飲食啦。

食太多西藥就會虛，要調理返去正常先可以進補。

西藥＝矇仔丸，根本唔係醫你。 佛洛伊德都唔會俾藥你食啦。

D耶教人日日乜都感謝神恩典 又祈禱 又神嘅安排

最好笑有病第一時間睇醫生

又同個d 咩食完中藥癌症好返一樣

1：05：50
港大醫學院院長又同個d咩食完中藥癌症好返一樣

咁你都講兩句睇下你有咩高見，想睇你同樓主交流下

呢啲都係好個別例子，不過都叫對呢種病有多個方向。

下面條片有殺手細胞點食癌細胞，睇完真係覺得身體好神奇。

中環有個中醫話自己醫到愛滋

專科咪又係西醫

我細個個時都試過, 攞屋企擦香港腳啲藥膏嚟擦, 跟住就好左, 應該都係真菌感染

無名腫毒 奇難雜症

嗰時中醫食佐藥冇效果
就同你講需要時間去調理
愈黎愈壞 佢話呢個係過程
都係唔得就屈鳩我冇戒口

呢頭啲手足睇國難中醫, 佢地又話有用, 但呢頭連登仔又話中醫冇用

睇完紀錄片後,中醫又唔似冇用呀,如果冇用,中大港大都唔會開中醫科,到底係點呀, 好困惑

偽科學

請問愛滋呢啲點解釋

天機不可洩漏

更大問題係更有用既草藥
$好貴,你無用錢咪比堆類似效果草藥
但藥用差天共地,結果唔睇就打回原形

睇一次貴中醫仲貴過專科

濕熱呀

睇過幾條中醫都話寒咳
自己不停食佢地既藥都醫唔好
最後唔食藥,佢自己好返9成

近年搞堆藥粉,反而仲退步左
所有成份都固定左

夜訓同飲唔夠暖水

藥粉咪都係嗰啲嘢，
對醫病都冇突破，對新病又係冇研究。
番去醫風寒啦 ...

真事，識有人個老母淨係信中醫，當佢醫神咁；
睇咗十幾廿年，但上年話佢肝酵素過高，個中醫叫佢睇番西醫控制番先。

中醫撚正垃..

風寒都醫唔到

之前飲完佢D藥,仲咳多左....
飲幾包唔對路就無飲

中醫醫唔到=要固本培元
食多十劑就會好

當然啦,如果鐵打都當中醫科既
咁佢一定有用

溫和笑大人個口咩，所以話讀science係幾緊要，香港輕視science搞到偽科學橫行

呢條大陸片一段講清楚哂

醫醫下變種姐😂 十分支持用中藥去醫沙士伊波拉

之前識個朋友讀中醫，要睇古文，例如黃帝內經嗰啲

嘩 神醫嘩，個醫生咩名?又想做隱世神醫唔想賺咁多?

羽甞為流矢所中，貫其左臂，後創雖愈，每至陰雨，骨常疼痛，醫曰：「矢鏃有毒，毒入于骨，當破臂作創，刮骨去毒，然後此患乃除耳。」羽便伸臂令醫劈之。時羽適請諸將飲食相對，臂血流離，盈於盤器，而羽割炙引酒，言笑自若。

題外話，關羽都幾撚勁

痴撚線，你咪撚on9啦

連儀器度下有幾多度"熱氣"都冇真係唔知邊知哂9氣

呢啲唔係有分左去跌打咩

其實你傷風感冒，西藥大部分都係抑制你身體既不適（鼻水，咳，頭痛），然後再整到你眼訓，等你透過睡眠去自己醫好自己。其實外國好多醫生只要你唔係發燒，一般傷風係未必開藥比你，多數都係寫幾日假比你返屋企瞓

讀舊嘢都算，
咁有冇研究新嘢？
李時珍都要係撚咁試先寫本草綱目

係，食完藥唔死去訓仲辛苦
所以我而家傷風感冒唔睇醫生，着多件衫、飲多啲水、訓多啲好過。最多鼻塞噴鼻，好番時間都 係差唔多。

濕毒其實係咪中醫萬能key

應該假既 演義既戲情姐
不過又無話佢無食麻藥 頂盡肯定佢夠大膽老神在在姐

中醫玩法唔係balance到堆藥就ok?
即係層層疊要砌高多5層咁 下面抽件既位置個combination係勁多咁

出自 西晉 陳壽《三國志》
應該真

演義改到佢一路捉橫一路刮骨

我知志有 但演義華佗醫就假
刮就有 點刮應該就假

有朋友生癌以為普通病痛睇中醫
醫師都無發現佢有cancer

中醫或者可能得,但癌症無咁多時間比你固本培原
而家主流都係西醫為主,中醫為輔,去解決手術後或化療身體不適

同埋虛

有時會聽到有人用中醫醫好癌症,但都只係個案
始終中醫講經驗,有神醫醫得好但係無一個基準去比其他去跟/學習,唔似西醫世界任何地方都大同小異

咁可能真有其事 10個有7個濕毒同虛
同話你唔夠訓同唔夠運動咁

而家根本係分咗「現代醫學」同埋「傳統醫學」。

你夾硬叫中醫用傳統理論去解釋現代醫學係唔合理，
兩者可以互相參考 唔係話邊個一定係絕對。

例如上面講到愛滋病、癌症，其實老實講，做得醫護行業一定要理解現代病理，算我哋中醫都唔可以同時代脫節。

對住病人，果佢係已經攞住化驗結果同埋西醫診斷過嚟，我哋都係會先用現代醫學解釋咗，又或者直接用我哋嘅傳統醫學理念去解釋佢而家嘅狀態。

其實對住連登仔講咁多我都覺得自己嘥氣，不過我相信後生嘅中醫，好多都已經同以前嘅唔一樣，唔會咁古板，希望可以用知識，不論中西醫嘅學識，說服更加多嘅人。

只可以講一句，信則有不信則無，我哋都好努力去幫助唔同嘅病人。希望連登仔唔好一開波，否定咗我哋。如果唔係其實連營養學，自然科學、療法都冇意思。

香港本身係嶺南地區就係濕㗎啦，如果唔係就唔使特登有分派別，例如嶺南針法，係針對南部地區嘅人，落手比較輕同埋快。

毒，呢方面就因為你哋班衰仔都唔去做運動，成日食埋啲垃圾，又煎油炸又海鮮，積積埋埋自然有㗎啦，唔咁樣評價都唔知點樣講。

虛，有好多種，有分臟腑，又有分陰陽，好多時候同病人講得唔清楚係我哋衰，但希望你唔好咁睇少呢門學問。

痴撚線 中醫都有數據分析 有臨床研究 好科學化架wo 講到中醫乜7都無究竟有幾無知

大部分健康嘅人多數人會信西醫。唔信中醫係因為你未遇到一個病係西醫醫唔到，中醫先醫到。其實都係一種福分泥嘅。

小弟25歲 親身經歷
上年8月發現淋疤癌
做左半年化療 幾個月電療
已經好返9成 同正常人無大分別
醫生叫我唔可以食靈芝
自此唔太信中醫

一個偽科學支持者叫人獨立思考

我唔去做科學與偽科學嘅辯論啦

醫學係整個西方科學其中之一，仲有化學，生物，物理，遺傳學，解剖學，毒理學，統計學，建築，生物化學，一大堆嘢。

中醫冇微生物，細胞，基因，有機份子
但現今基因改造食品已經好多
疫苗，血清一大堆嘢係中醫做唔到

當然你可以繼續反駁我，但中醫的，氣、丹田、陰陽之類與現在嘅原子、分子論的格格不入

由孫中山，魯迅開始都一直屌鳩人咩撚信中醫咪撚迷信，上百年間不同學者都一直屌，但一直都俾中醫撚屌到開花。

相信會係最後一次回覆呢一個post。希望你哋可以明白，每一種醫學都有佢自己存在嘅價值，亦都有長處短處。

大家咁鍾意攞癌症去比較，西醫處理，的確夠直接，同埋你哋心目中嘅快、中point。所以處理完病變問題，即係個癌細胞消滅之後，後續係咩呢？個病人係咪咁樣就健康咗？依家要知道用化療藥嘅時候，好痛壞嘅細胞都係死晒，所以個人會超級虛弱，如果唔係都唔使話搵我哋嚟調理啦。

中醫喺微觀科學上診斷的確無得say，因為細胞、元素、chemical 呢啲根本就唔係我哋嘅 theory。我哋講嘅係宏觀科學，例如天人合一、整體觀。

講返優勢治療，每個醫學存在嘅價值往往不一。
西醫係處理functional diseases嘅時候, 一啲心理相關嘅疾病上，可以話係 0。例如好多腸易激綜合症、心悸但無心臟器質性病變嘅病人、胃痛但其實冇胃潰瘍嘅病人，點算？好多時候反而中醫的確係有用，我哋比到中醫診斷，可以明確話俾你聽咩原因。而唔係送你去檢查之後，因為器官冇問題，而放棄治療。

中醫係唔止調理咁簡單，感冒都可以醫得快，可以一日內緩解，三劑搞掂。只不過睇你好唔好彩，遇到一個負責任嘅中醫師。我亦都相信一個負責任嘅人，唔會係自己冇把握嘅範疇上面，隨便去醫治或者攬晒上身。必要時，都會尋求其他專業嘅輔助。

而且人造化學有時有負作用
其實我唔明做咩要咁極端可以完全唔信中醫

你咁反駁跟本解釋唔到西藥唔work中醫調理到

“人造” “化學” 就係啲中醫神棍拎黎呃啲蠢人既terms
事實上人造同化學產物可以係完全冇害
純天然既野好多都可以食死人

你可以信中醫 信仰係好個人既事
正如唔信耶穌要落地獄咁
你由得我地唔信中醫比西醫醫死啦
反正我呢世都唔會睇中醫

唔係講笑 老母條村之前有隻草
一個食完醫好咗癌 第二個聽到後食又好咗
之後個個都去摘 話防癌
而家無撚晒

一黎你都識講西醫醫cancer係多副作用既
你所講既所謂睇完中醫有既「起色」
好可能只係停止接受化療 副作用消失既假像
而且中醫並冇可行既方法去track到cancer既情況
老實講如果係你親人自作主張 見西醫愈醫身體愈差
自己走左去睇中醫 呢個好可能先係導致佢最終過生既原因
如果係其他人建議佢唔好繼續睇西醫轉去睇中醫
你地都有份害死佢

＂如果唔係其實連營養學，自然科學、療法都冇意思。＂

唔係好明

係咪例如濕疹 暗瘡嗰啲

巴打加油

你不如搵書黎睇下手術呢樣野係點樣黎先啦

其實中醫係有手術
不過有冇人識做又係另一件事

我話虛就9up，你話虛就係斷症
笑撚死

利申無睇
都估到佢廢

淨係你妄下判斷 毫無根據底下就叫人偽科學者就已經冇資格同人講科學啦

好聲好氣同你條傻仔講唔得嘅
大膽假設 小心求證
最基本 你點證明科學嘅嘢係等於世界嘅真理？科學咪又係人嘅一套理論 我都相信科學 但唔代表我要盲目否定晒科學以外嘅一切
又或者嗰啲只係科學未證明到
你邊位去話人哋錯

先唔講你連三期同四期 （無轉移vs有轉移）都分唔到都夠膽拎黎做例子
「醫唔到」同「病情好轉」呢兩個形容真係不能更唔精準
咩為之醫唔到？手術化療口服藥有無跟足？
定係做左一兩次覺得副作用大就係唔得？
三四期乳癌治療個期可以好長 點解會睇睇下轉中醫？
咩為之好轉？
中醫用咩方法去跟進癌症治療進展？
定係停哂d癌症治療無左d副作用就當控制到？
咩都唔知就話中醫控制到，西醫就係控制唔到
把尺又唔拎出黎，真係典型到不能更典型既迷信

細個成日飲中藥，但呢種經驗科學我真係越大越反感，摧腎的馬兜鈴，都係近十幾年先揭發，未知的毒藥又有幾多？中醫根本無完善的藥理及副作用理論，一味靠五行陰陽。你睇下真正過到FDA的中成藥有幾多？不過係一堆藥效同副作用都不明的東東

外傷跌打，中醫算拿手，急症手術大病，西醫先保到命，恢復保健iherb都好過中藥

咪工業革命細菌學出現之後開始成熟囉， 唔通你真係信關羽刮骨療毒咩

事實係呢個世界好多嘢都係化學，平時食嘢入面嘅營養都係化學

果陣睇中醫都睇左年半 就係乜都試過醫生都叫佢好好預備先睇中醫

我自己頭暈都俾西醫醫左好耐醫唔到，都係中醫醫返好。朋友蕁麻疹都一樣。

如果直接話中醫冇用就太過武斷啦，根本各有各專長。

你咪唔好信囉
如果要答解唔解釋到我就唔熟
我亦都唔熟果位親戚唔知個實際情況
但我好肯定果陣佢係由就黎死變到個人健康左有番活力
你話把呎囉唔到出黎 個人健康左好明顯既
不過你實會話迷信

中醫對跌打扭傷，調理身體其實係有一手，小病可中醫，大病不了

唔係邊位，唔洗訴諸權威謬誤
你都識講大膽假設 小心求證
科學不是真理，科學是去了解世界嘅真理，所以任何事都唔可以否定未經証實嘅事，只要有驗證
不然西方傳統的放血、非洲的巫術、海地的巫毒 一定也可以找到"有效" 的例子

如果中醫有用咩去證明有用囉，西醫都有好多不明原因現代醫學也一堆原理搞不清楚的療法
如果被蛇咬，當然係用血清
如果你有日被蛇咬、希望你用中醫治療法

如果你有細路，千歧唔好帶佢去打疫苗，用中醫嘅療法去預防小兒麻痺、乙型肝炎、白喉、破傷風、無細胞型百日咳、流行性腮腺炎、德國麻疹及水痘之類嘅嘢啦

d人以為為熱量 = 營養
其實一支5青汁營養>>>>M記 OR 普通快餐

你否定中醫對醫學既貢獻
依家就話有細菌學開始就已經成熟緊

證明到有上帝粒子之前，我係咪可以話科學既野全部都係斷9估先？
睇西醫，感冒個陣咪又係要靠自己免疫系統，有時啲人免疫系統差，食完西藥病情惡化左，唔通又可以話個西醫冇料？
西醫成熟左咪又系成日斷錯症，有啲case西醫話冇得醫，走去睇完中醫有好轉，就會話系停化療既錯覺

好野就神俾你既恩賜，衰野就神俾你既考驗
真係冇得輸

利申：DSE全理科

甘西醫同你講冇得醫個陣
你千奇唔好去睇中醫，聽西醫話等死就岩啦

我老母果d明顯無營養既概念，點講佢都唔會走去記住要食唔同類既野，求奇一餐就算

同意
如果因為自己未經歷過就100%唔信某樣嘢存在
咁呢件事對我嚟講係比樓主眼中嘅中醫更加荒謬
人類發展之所以咁撚慢 就係因為被呢啲自以為好撚醒但對自己知識範圍外嘅事物接受能力極低嘅柒頭拖累

利申：幾年都唔睇一次中醫

中醫＝調理

咁你生癌時唔好去睇醫生啦，記得用中醫療法，唔好去定期檢查身體
唔好照xray, ct scan
2018年諾貝爾醫學獎得獎係免疫療法，你記得到死都用中醫療法
繼續食你嘅馬兜鈴酸

我好似冇講過西醫唔得
你淨係接受到一種療就等如其他人都淨係可以兩揀其一?
你基督徒黎?只可以信全世界得一個神?
聽過中西醫結合治療未啊?

手術不是只有西醫專利嗎？

你死啦

如果真心有興趣知既可以去睇下書研究下

有冇好介紹？

其實中醫有腫瘤科既:

主要係搵到一個有科既中醫師,比搵一個有科既西醫難幾倍
同埋好多都係博你睇多2,3次昆錢

普通人邊有咁多錢燒

人造化學就好多都冇負作用，不過純天然就一定好撚多毒，食得一定英年早逝

中醫唔係完全冇用，不過一定要用科學方式進行，人地大陸仔條片講得好好
好多中醫而家成日呃你呢啲傻閪，science都冇讀過成日以為天然就一定好，西藥有後遺症嘅垃圾

冇計......
依家咁的年代。重煲藥....真係搵鬼幫襯....

其實都好常見...
真係acute野，d中醫好多時都會叫patient搵西醫搞左先

耶撚話祈禱能醫百病

仲係拒絕理性討論
「就黎死」「健康左」「有返活力」
你都係未明自己衰乜
癌症治療係講緊「病人存活率」同「癌症腫瘤反應」
用其他病做例子
你同一個醫院睇病既阿伯阿婆傾
佢都會識話自己膽固醇控制好唔好係睇膽固醇指數
糖尿控制好唔好係篤手指量度數同驗血睇
你夠膽死用「個人健康左好明顯」呢d野去量度
有時真係好難同你呢d盲撐中醫既人討論

中醫係咪用啲生銹嘅刀做手術

中醫會話斷手係因為邪氣入手搞到斷

但藥粉為左成本比得好士輕
每種得5克.....本身有用都變無用

依個真呀.我老母之前洗左成皮野比鐵打佬

結果斷左先去醫院照X光

中醫又可以幫中共清洗低端人口

中醫除到濕,但一定要煎藥先岩我
用藥粉一D用都無,唔好講咩要睇幾次
有效既頭一次就睇到分別
結果我咳係自己慢慢好,每次只講寒咳但飲藥係無咩幫助

除左除濕...同埋涼茶都唔會飲

屌我睇醫生，跟住個醫生同我講你搵另一科攪掂啲濕鳩嘢先，攪掂哂番嚟我幫你調理呀吓。

仲去嗰個都onL9

我識偏方醫，將我條正氣放入去做個按摩就氣到病除

想做

笑咗，睇個正評數就知幾多小學生上連登。

成班中醫西醫都唔知咩嚟ge人係度鬥鳩up討論

一定要經歷過先可以唔信？
而家講緊既係食落肚既藥 你當個個都係神農氏？
洗唔洗試哂咁多隻草藥 就來毒死先有資格批評中醫？

又係呢啲邏輯謬誤
未踢過波唔可以講波
未跑過馬唔可以講馬
未做過黑警唔可以批評黑警

人類發展之所以咁撚慢 就係因為被呢啲自以為好撚醒但智力極低嘅柒頭拖累

濕、毒、虛有冇一個現代啲嘅定義

其實真係冇乜用.....
我老婆捉我去睇中醫。但係前後睇左十次都有。我自己覺得冇乜效果...

都幾多呢種case....
當然，你整親成兩個星期。就算再睇到斷左。
d骨都開始heal，就算即時再去A and E。都唔知有冇用，講真......

咁都唔一定ge。
你去睇GP，佢發覺得你d野佢搞唔掂。佢都會refer你去專科。

其實我唔反對中醫本身。
即係alternative medicine。其實你醫到冇得好醫都係一個選擇來。
我老婆本身有痛症。佢都話physio幫唔到佢。咁佢聲稱中醫幫到佢啦(睇左廿次都有，都未好)。
但我覺得，當你自己知道你有d野搞唔掂。唔該真係refer返去適合的地方.....

咁講
中醫可以令癌症病人舒舒服服走
西醫就醫唔醫得好都好個病人點都會好L辛苦

哈哈哈戒口

到今日都仲要屌耶教徒？

西醫都識講啦

求其掃左幾眼d comment

點解你地鬧中醫d point 有d好似係patient智商有問題多過中醫有問題
好似骨折咁，中醫正式來計其實都係應該扶正d骨再用藥，再用其他野固定
不過現代正常人知道係骨折都睇西醫啦。

你要講數據 從西方科學做出發點去比較西醫同中醫既話中醫輸好正常
中藥亦唔一定唔能夠套用西方科學個套邏輯來醫人（計有效成份藥效之類）

and，每個人自己體質腸胃受得既野都唔一樣 有d人係適合食中藥，有d人係適合食西藥 呢d個別例子唔係數據話九成人食西藥好d就對你來講都一定係好d（我個人就係咁，乾製過既野or粉製品，even中藥都好，中醫consider係燥熱，唔好問我燥熱係咩，食西藥熱氣我體質問題，係勁易感受到，但唔明白。）

又，我個人既濕疹係俾中醫睇好既。但係唔代表我會拒絕搽類固醇，因為我除左做藥煲，仲需要良好既作息，西藥壓制痕癢既效果幫到我可以好好地訓唔會痕醒，而我識既中藥係呢一方面幫唔到我。

簡單d講，中醫同西醫係一d唔同既醫病方法，各有各好同唔好，你要自己揀適合自己既野；唔需要將佢地分成兩極去拒絕事但一方。

最後，即使係西方科學，人體同醫學上既未解之謎仍然有好多，好多複雜到我地一般人根本唔會接觸到。真係會有時西醫解釋唔到，而你唔知係醫生既能力所限定係整體知識都覆蓋唔到。
呢個時候，去睇下中醫都不為過啫

西醫都有palliative care

骨折呢味野，正常人睇西醫係岩....
但有d鐵打根本就叫人茶藥就算，明顯就唔知個patient斷骨，patient都唔知自己斷骨.....
咁係咪應該refer返patient去睇西醫，唔係就咁比d藥酒就打發人走？查實咁直頭係斷錯症喎...

你搵野固定梗係得。
但你中醫做唔到surgical treatment始終好大焗限。

同埋我覺得中醫個系統，可能佢本身係好野來掛？
但真係太多神棍....
你西醫，起碼你內外全科，爛船都有三斤釘。
但你周街執個中醫，又話要人夾人夾醫生，大佬，咁你真係撞手神架炸喎....你十個中醫有五個神棍，你淨返五個係神醫都唔掂啦......

我聽過最神棍......
有條友話自己有個朋友嚮大陸自學識睇MRI同幫人啪頸....我老婆聽到流曬口水想搵佢醫頸。
我真係爭在未講粗口，即刻拉走佢....真心痴撚線....

你講呢啲case係醫生嘅問題，唔係嗰套醫學嘅問題。
醫生質素參差，係制度嘅問題。

我想話你知，我會搵一個無牌嘅人推筋。

但其實主要都唔係我呢啲後生（我只係小傷過下）
而係關節筋骨有啲奇難雜症嘅人去

我睇住我老母由幾乎行唔到路拎唔到野
到而家雖然仲係會痛點，都唔講得上係好返
但係至少生活可以自理

不過亦都咁講，我唔能夠100%證實西醫幫唔到佢（我冇呢個程度既知識），
只不過覺得西醫幫唔到既人大有人在

我只可以話
我唔係唔理解個風險，或者個問題喺邊度，盲撐中醫。
但我唔會100%拒絕一啲「無牌」/「冇科學根據」嘅嘢。

亦都再強調一次，唔好有去踩任何一種療法既諗法，作為病人，揀適合你既野就得。

利申我係讀nursing
感冒發燒大病我一定睇西醫
但試過m 到暈低 食左中藥一排真係會好好多
我都解釋唔到 但係又真係會好返d

其實又唔可以一竹竿打一船人

有啲食老本既廢柴 真係打住跌打個名呃飲呃食

不過有啲跌打係有肯學埋西方運動醫學嗰啲 嗰啲就確實好堅

互補長短之後 世界級運動員都靠佢地

但你呢套醫學，係包埋你點培訓新醫生.....同埋你究竟比唔比到信心病人。
當然你可以好學術咁將兩件事拆開來睇，但現實係病人用你個體制，係咪大部分人可以得到合理治療？
調返轉頭來睇，你個體制唔掂，就算你果樣係好野來，但少少老鼠屎就可以令人信心儘失。咁係咪浪費左？

有牌無牌呢d野....見仁見智啦。
但果次點解我feel到有問題，係因為我本身做radiographer. 雖然我唔係做MRI. 但一聽就覺得極流....因為佢講到佢個環境係好原始....
咁MRI係一套相咁樣，大佬，點自學？睇書？睇書係得，但你學到知識，你點實戰？相又冇得卒，每格咁細用放大鏡睇？
佢自己又肯定唔會有機，人地醫院用咩sequences佢點知......真係可以古靈精怪架喎.
人地其他醫生真係讀五年，MRI都要搵radiologist寫report啦大佬.....玩咩？

但一般民眾睇唔睇到呢d世界級跌打。
咁我有時覺得do no harm.
你搞唔掂唔係問題。但唔好就咁比藥人，同人講冇事。

佢地只會話發炎....
應該咁講西醫骨折都係幫你固定
但有X光照知咩事先
鐵打醫發炎個堆就一流

係，但固定都有唔同方法
你hip 斷左，可以就咁由佢好，但好多patient可能成個joint換，有d打短釘（hip screw /DHS), 有d打中等長度釘（gamma nailv/ IM nail), 有d要打長釘（long gamma).
咁當然個原理都係固定。但人地ortho又真係好多research去寫明咩fracture type應該點treat

不過我都唔否認，有d soft tissue的痛症，鐵打係有d用。

我反而認為應該二合一開新科 做返好個認證

我覺得中醫可以做返好個認証....，繼續擴大scientific research, 做返好個型象，咁已經好好。

不過話時話，之前試過有人做推拿，唔知係咪都係中醫來，人地隻腳腫，咁可能DVT，推甩左人地d血塊，入左肺，然後肺栓塞死左。
我之前聽個故仔係咁啦...
其實中醫有冇話都要deal with呢d緊急狀況？

無記錯 中醫急救應該以穴位按壓 推拿 針灸為主

不過無牌都話自己中醫太多 佢一日無一個全世界整合認證 中醫個名都係會臭

要科學化系統化
但總係有啲仆街當佢玄學咁sell 做臭哂

咁果位仁兄，我記得都起碼識call白車....

但我同意你講法。
不過有d人覺得如果咁sell, 咁中醫就會失去特色，然後西醫化

其實韓國呢方面至少形象做得幾好

佢將佢地既中醫稱為漢醫或者韓醫 個個都至少揸住張cert 有返專業既樣

點講呢....
其實我覺得針灸係中醫入面相對做得比較好。即係起碼physio會用。鬼佬都成功系統化。有research support.
咁當然，如果你scientifically解釋到就更好啦。
但其他野個形象硬係爭d.

本身係定時炸彈既野......

係....
所以原則上你好難証明係佢推甩...

另外
突然諗起濫用抗生素同超級細菌呢個問題

其實冇一個制度唔會有Fail位
好多野係取決人類點做

取決於*

華陀與曹操的故事

中醫咪就係用薄血藥當萬靈藥囉